\documentclass{scrartcl}                                   % Dokumenttyp Artikel in der sog. Koma-Script-Variante

% Zusatzfunktionen laden
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % Umlaute richtig eingeben
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % Umlaute richtig anzeigen
\usepackage[ngerman]{babel}                                % deutsche Spracheinstellung (Silbentrennung etc.)
\usepackage{libertine}                                     % hübsche Schriftart
\usepackage{hyperref}                                      % hübsche Links innerhalb des Dokuments
\usepackage{booktabs}                                      % hübsche Tabellen
\usepackage{graphicx}                                      % moderne Grafiken
\usepackage[backend=biber]{biblatex}                       % Einbinden von Literaturverzeichnis
\usepackage[babel]{csquotes}                               % hübsche Anführungszeichen
\usepackage{setspace}                                      % Veränderung des Zeilenabstands zulassen
\usepackage{amsmath}                                       % Setzen von mathematischen Gleichungen ermöglichen
\usepackage{amssymb}                                       % mathematische Symbole im Fließtext ermöglichen
\usepackage{microtype}                                     % Textsatz optimieren (Zeilenumbrüche, optischer Randausgleich etc.)
\usepackage{longtable}                                     % Tabellen über mehrere Seiten zulassen
\usepackage{blindtext}                                     % nur für Beispiel: produziert Blindtext

% Datei mit Literaturangaben laden
\addbibresource{literatur.bib}

% Dokumentinhalt
\begin{document}

% Titelseite
\subject{Seminar: Empirische Familienforschung\footnote{Dozent: Dr. Arne Bethmann, Statistik und sozialwissenschaftliche Methodenlehre, Universität Mannheim}}
\title{Super Seminarbeitstitel} 
\subtitle{Noch besserer Untertitel}
\date{Frühjahr-/Sommersemester 2015}
\author{Mathilde Mustermann\footnote{mmuster@uni-muster.de, Matrikelnr.: 08154711}}
\maketitle
\thispagestyle{empty}


\textbf{Abstract} \\
\begin{abstract}
\blindtext
\end{abstract}

\clearpage

% Verzeichnisse
\tableofcontents                                           % Inhaltsverzeichnis
\listoftables                                              % Tabellenverzeichnis
\listoffigures                                             % Abbildungsverzeichnis
\clearpage
\onehalfspacing                                            % Zeilenabstand 1,5 Zeilen


\section{Einleitung}
\blindtext
\blindtext[2]


\section{Theorie}
\blindtext

\subsection{Literaturstand}
\blindtext

\subsubsection{Deutschland}
\blindtext

\subsubsection{Europa}
\blindtext

\subsection{Max Webers Meinung zu X}
\blindtext

\subsection{Hypothesen}
\blindtext


\section{Daten und Methoden}
\blindtext

\subsection{Datensatz}
\blindtext

\begin{table}
\caption{Difference in ISEI between last employment before benefit receipt and re-employment}\label{tab-isei-chg}
\begin{center}
\begin{tabular}{crrc}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{Change of}} & & & \\
\multicolumn{1}{c}{\textbf{occupational}} & & & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Mean ISEI}} \\
\multicolumn{1}{c}{\textbf{segment}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{N}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{\%}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{difference}} \\
\midrule
 yes   & 11,022 &  55.1 & -4.53 \\
 no    &  8,976 &  44.9 & -0.56 \\
 Total & 19,998 & 100.0 & -2.75 \\
\bottomrule
\multicolumn{4}{l}{\footnotesize Source: AdminP and IEB; own calculations} \\
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\blindtext
\begin{figure}
\caption{Eine erste Grafik für das Dokument}
\label{fig-first}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{lowmw1.pdf}
\end{figure}

\subsection{Operationalisierung}
\blindtext
\blindtext[2]

\subsection{Modell}
\blindtext


\section{Ergebnisse}
\blindtext

\blindtext
\begin{table}
\caption{Entscheidungsmacht bei Paaren mit und ohne Arbeitslosengeld-II-Bezug (individuelle Antworten der Zielpersonen)}\label{desk-macht-alg2}
\begin{center}
\small
\begin{tabular}{p{6cm}rrrrrr}
\toprule
 & \multicolumn{4}{c}{\footnotesize \textbf{Arbeitslosengeld-II-Bezug}} & & \\
 & \multicolumn{2}{c}{\textbf{ohne}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{mit}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Gesamt}} \\
\cmidrule(r){2-3} \cmidrule(lr){4-5} \cmidrule(l){6-7}
 & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize \%} & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize n} & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize \%} & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize n} & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize \%} & \multicolumn{1}{c}{\footnotesize n} \\
\midrule
\textbf{Entscheidungen über größere Anschaffungen} & & & & & & \\
Mann entscheidet eher       &  12,61 &   442 &  11,53 &   132 &  12,57 &   132 \\
beide entscheiden gemeinsam &  79,40 & 3.024 &  75,85 &   831 &  79,25 & 3.855 \\
Frau entscheidet eher       &   7,99 &   335 &  12,62 &   164 &   8,18 &   164 \\
Gesamt                      & 100,00 & 3.801 & 100,00 & 1.127 & 100,00 & 4.928 \\
\multicolumn{7}{l}{\scriptsize $\chi^{2}$ (gewichtet) = 14,3; $P$ (gewichtet) = 0,105; $\chi^{2}$ (ungewichtet) = 32,0; $P$ (ungewichtet) = 0,000} \\
\addlinespace
\textbf{Entscheidungen über die Freizeitgestaltung} & & & & & & \\
Mann entscheidet eher       &   5,78 &   195 &   5,79 &    68 &   5,78 &   263 \\
beide entscheiden gemeinsam &  81,63 & 3.095 &  84,53 &   946 &  81,75 & 4.041 \\
Frau entscheidet eher       &  12,59 &   512 &   9,68 &   110 &  12,47 &   622 \\
Gesamt                      & 100,00 & 3.802 & 100,00 & 1.124 & 100,00 & 4.926 \\
\multicolumn{7}{l}{\scriptsize $\chi^{2}$ (gewichtet) = 3,9; $P$ (gewichtet) = 0,559; $\chi^{2}$ (ungewichtet) = 11,5; $P$ (ungewichtet) = 0,003} \\
\bottomrule
\multicolumn{7}{l}{\footnotesize \% = Anteilswert in Prozent (gewichtet); n = Absolutwert (ungewichtet)} \\
\multicolumn{7}{l}{\footnotesize Quelle: Eigene Berechnungen (PASS SUF 2006-2010 V2, Welle 2)} \\
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\begin{figure}
\caption{Noch eine Grafik für das Dokument}
\label{fig-second}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{prchg.pdf}
\end{figure}


\Blindtext

\section{Zusammenfassung}
\blindtext[2]

\nocite{*}
\printbibliography
\end{document}



